<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>Thet Oera Linda Bok</dc:title>
      <dc:creator>Anoniem</dc:creator>
      <dc:creator>Jan Gerhardus Ottema (1804–1879)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2009-11-13</dc:publisher>
      <dc:date>2009-11-13</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie bij dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.

 Dit eBoek is geproduceerd door Jeroen Hellingman het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.

 Het Oera Linda Boek is een van de merkwaardigste handschriften uit de Friese literatuur. Geschreven in zogenaamd oud-Fries in een geconstrueerd schrift, is deze collectie van teksten onmiskenbaar een vervalsing. Het pretendeerd een door de leden van de Friese familie Oera Linda (Over de Linden) verzamelde collectie van teksten te zijn. De classicus Jan Gerhardus Ottema, gaf het boek in 1872 voor het eerst uit. Sindsdien is de tekst controversieel.

 De vraag is echter niet of het een vervalsing is, daar is vrijwijl iedereen het over eens, maar door wie die gemaakt is. Sommigen wijzen Cornelis Over de Linden zelf aan, anderen de Friese historicus Eelco Verwijs. Meer recent is de theorie van cultuurhistoricus Goffe Theunis Jensma die het toeschrijft aan de dominee en dichter François Haverschmidt (ook bekend onder zijn pseudoniem Piet Paaltjens), die in dit werk de tegenstellingen in reformatorische kring in de 19e eeuw tot uitdrukking zou hebben willen brengen.

 Op het internet zijn verschillende kopieën van het werk beschikbaar. Deze tekst is gemaakt aan de hand van de tweede druk (met een extra voorwoord) uit 1876. Voor de productie van dit werk zijn verschillende exemplaren gebruikt.

 Digitale Historische Bibliotheek Friesland The Internet Archive. (Google) The Internet Archive. (Google) 

 Een beschrijving van het werk is te vinden op Wikipedia, en is er zelfs een website gewijd aan het Oera Linda boek. Tenslotte is de tekst ook beschikbaar in de DBNL.

 De “Oud Friese” tekst is na het proeflezen vergeleken met de versie in de DBNL. Hierbij zijn alle gevonden fouten, na verificatie met de oorspronkelijke scans gecorrigeerd.

 </dc:rights>
      <dc:description>Het Oera Linda Boek is een manuscript dat pretendeert dat het Friese volk de bron is van de westerse beschaving, en verbindt hen met de oude Atlantislegende. Het verscheen voor het eerst in 1872, en, hoewel het relatief snel werd herkent als een vervalsing, is het werk tot op de huidige dag controversieel. De open vraag is  nog steeds wie het geschreven heeft.</dc:description>
      <dc:identifier>pg:30467</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>